「43-28＝15」正確算法曝光 媽一看心累！家長罵爆：答案對了也不給分

唔明佢點解咁做

基本上所有中小學教師都係弱智，淨係識得要你跟佢個套

我個腦諗加減數係咁諗,但係老師教到要用特定思路+要寫埋出黎真係痴撚線

數學唔係學計數
訓練思維先係重點

問題係第一個計法個思維都無問題
第二個做法計98-89咪有排寫

佢第二個做法係具體化做概念 但我覺得冇必要

咪係根本做緊同一樣野

人地成個小學課程有晒step 咁set 好
一步一步黎會穩定好多

因為呢喲小朋友通常長大之後都唔肯服從遊戲規則，結果生活得好慘

利申：10年前係其中之一

個人睇法
小學數教減法係用借位
98-89先減個位,18-9=9,10位變成8-8=0,答案=9
不過後來個人懶唔想諗借位,諗加減數就變成
98-89=(98-90)+1=8+1=9,所以上面張圖一睇就明佢講乜
不過同時覺得要迫細路用特定思路去諗加減數好撚on9

咁樣拆得黎都收卷

真心問 計數機禁咪得

真心問：而家嘅中學生係咪覺得計數機按到嘅數，唔知學嚟做乜？

依家啲教育program 通常背後都都有晒科學化理論support, 可能咁樣對細路腦部發展好etc

大學都係禁機喎
基礎先教你原理
用手計只係步驟野不停做
無意思
大學都係考你列岩式
步驟全計數機

樓上話訓練思維，咁細心用過幾種思路做數再比較利弊都係思維訓練

人廢就賴中小學老師
難怪你而家低收入住公屋

利申： band3出身入一大 而家三層樓收緊租
全個學生時期所有老師都係教畜
但金子 點都會發亮

43-28＝43-30+2=15

都係既,靠一張圖始終判定唔到個老師係迫個小朋友只能用咁既思維諗加減數定係唔同題目要佢用唔同思維再列番點做

要佢找錢畀人死得

雖然我講唔出學加減乘除運算有乜用，但我年代身邊朋友無質疑過點解要學計數
但有質疑小學寫毛筆字JM9

屌 我個腦都係咁計
3唔夠減8
借十位用10減8
個位多2 個位2+3=5
十位4-1-2=1
最後=15

學加減乘除有用

不過考試唔係考你點手動計加減乘除呀麻

係考你究竟識唔識列到正確既式出來

樓主呢種情況變左太著重個手動計法

大學dse係考你識唔識正確寫到條式

之後都用計數機計嫁啦

學加減乘除運算對學習數學黎講係學識將數字概念化,學識係腦入面運算啲基本野姐對生活實用性黎講就重要啲,就算唔係讀數都要識加減乖除啦

我反而覺得反轉唸會易d，即係28要加幾多先係43，加10係38，加20係48，加15岩岩好

以前玩奧數係有d 咁的玩法先方便計架，我都覺得無咩野喎。兩個位就覺得多餘姐，十幾個位的數掉轉諗會仲快。

唔洗咁在意用咩方法計
到要考試鬥速度就自然會改架啦

以前小學真係有入學校奧數隊,不過最後冇出學校
都係係小學就接觸左啲要中學用function先解到既問題,
不過又唔覺得有學到啲乜,係接觸啲超越左級數既問題令諗數個思路多左

10-8
應要拆10個1
然後劃走8個1
剩2個1

數學一直係咁wo

原來係Band3仔

除非你學緊定義
唔係做乜要將咁繁複嘅嘢寫出嚟

on9
個老師弱智先要用依啲除褲放屁既做法
正常人係個腦已經做完依一part，你就要寫出黎，垃圾

小學學好似係借位黎計

但佢做緊正確計法，你都吹唔漲
正如1＋1都有計法咁

可能佢未必係你-89變-90+1嘅做法

98 - 89
-> (90 + 8) - 89
-> 90 - 89 + 8
-> 1 + 8

無話一定要寫出黎既
可以98-90=8
90-89=1
答案=9
心入面就諗到，反而幾欣賞呢種反傳統思維

大學啲數邊度係撳機

係,入面拆數係有小小唔同
正如43-28我會直接諗13+2,不過個核心都係用拆數代替借位

大學數反而冇幾可可以禁機......

以前就話「公仔畫埋腸」
宜家公仔畫埋個西出來都話你畫錯

心算嚟講 -30+2先快
你要人寫直式緊係慢
我係老師實比分

Engine咋？

有d 細路係用右邊方法易教d
但佢識直式就得啦屌

其實易明過借位 但最後要加 多咗步

所以懶+走精面既人數學都唔會衰得去邊

好細個已經係咁計，喺個腦入面一步到位
呢個係寫埋個Algorithm出黎啫

教育黎講係好，但無所謂絕對「正確」

咁簡單嘅加減數根本就唔使諗，去到18-9已經可以直接出到9

當更快更準確既思維都係錯，只要人學習標準快既思維，e套教育制度係幾咁恐怖？

= 4 + (39 - 28)
我鐘意咁計

老實講，個老師教呢種方法係無問題，目的最主要教細路仔位值既概念，強化十位借位既能力

如果一黎就直式對好多細路都好抽象，但右邊係將40拆做4個10會具體d , 佢地好掌握d

嗯,你叻

Engine數都唔駛學添,查表就得啦,學數黎做咩

認真，同你小學背嘅1,9 2,8 3,7 4,6互補其實無乜分別

所以話你叻我地哩啲討論太低層次

是L但啦 其實個moral都係數手指姐 無咩好討論

一齊屌d老師廢咪好地地

呢啲咁細嘅數已經去到記憶

老實講睇完係學到嘢利申數學差 台灣人唔會諗下點解就話佢多嚿魚 教育未必係矯枉過正 家長接唔接受唔同嘅嘢反而係我嘅focus

唔計hk嗰啲濕尻嘢

全部英文符號多過數字

點解要刪3個10？
刪幾多個10係根據咩去決定？睇唔明

Ust math考試唔俾用機

屌計到就得啦又唔係得一套計法
Btw其實右邊計法都唔同我個套，明明由細到大個個都係十位數借1，13-8=5，4變3，3-2=1，ans=15
左邊寫法無左個借1屌係咪老了

剩係d f' g''都搞到我想死

我一直咁計
呢個方法幾快
利申：數學5 M2 4

計到就得就係填鴨式教育人地教緊係邏輯

28=30-2

43-28
=43-(30-2)
=43-30+2

計得啱計得快咪算

但係而家啲小五小六連九因歌都背唔熟

最簡單應該係43-30+2
不過如果老師宜家係教緊借位algorithm
我認為學生係需要學
借位algorithm去到其他進制
起碼係最直接既方法

懶人+數學勁的人都揮手區

calculas咪好囉
algebra同analysis想死呀

點樣define數學勁

會考A 或5**?

50 - 23 = 0

OK嘅

現代細路表示：拎個電話黎開個計數機啦！

唔係啲教畜你可能入咗哈佛了

下佢依家先係填鴨喎佢係教緊計法唔係邏輯，邏輯應該係general，而唔係specific一套計法，要教應該係教借10位數嘅概念，識借就得

計岩都算好
香港 70/2 =20

遲吓楊潤雄指示學校教2-+2=5⋯⋯

要具體化都應該直接將43拆做30同13
之後直接2+13
而唔係拆40同3之後再拆40做4個10

如果個老師無話佢錯
而係提供另一個思考模式畀學生
我覺得咁樣幾好

簡單復雜化

個老師係精子卵子結合繁殖生長學習失敗化合物

即係on9

用呢個方法即係個小朋友handle唔到大過10既減數
e.g. 10-6 =4 計到
但係13-6 就計唔到 要拆走個3 再用10-6

以前學係借10再減
一到中學就計數機

可能個學生將來因此成為數學家呢，比你都覺得煩，但佢照做

個阿sir一定係讀電腦工程畢業嘅

想睇1,000,000-999,999

我都係想知個2係點搞出嚟

set theorist都唔咁玩啦

數學係借1 (10) 比個3去減
用比較大既30去減左28我細個都有用
但係數字愈長就會愈易混亂
所以邏輯上借1係正確易明D

所謂標準做法只係將借位呢步寫出來

台狗係弱智過人

其實43-28=30-20+13-8先岩

依家一睇就知答案反而唔識筆算

計得快D的

大學撳嗰部機會大舊啲

你地假膠定點？
我大學d數都無咩野數字既

其實好中

香港就係唔重視個過程 步驟

搞到好多人讀完書on99咁

我計減數都係用右邊個方式，但真係要特登教咩，有啲人鍾意左邊㗎嘛，logic啱就得啦，左面個思維又唔係有問題，好似2x3用3＋3計咁

其實咁做係有個好處
計時間個陣分鐘唔夠減你好難會教得識小學三年級借位唔再係借10啦係借60分鐘 佢地唔會記得

以前我地個代係照減 記到死死下

依家轉左樓上新個啲做法 小朋友易明好多

利申：老師

思考方法都要干涉，封建思維依舊未散

同心算具體化差唔多
將細數加大變整數

78-34=38+6
56-39=16+1
97-58=37+2

的確正確算法

（43-23）-5=15

43-28
=30-28+13
=2+13
=15

(30-20) +（ 8+2-8）+ 3

呢啲咪洗腦教育囉
淨係得一條路你諗
唔俾你有其他思想
數學就係靈活變通
唔可以跟死路一條

屌佢點解唔拆做1

做會計的會死人

金子喎
屌啦星人唔笑狗都咬啦

我個腦直接諗28+x=43

兜咁大個圈一開始咪又係要計30-28=2

所以強國永遠出唔到諾貝爾獎
因為唔跟社會個套=錯

計岩咪得
過程無咩所謂

數學廢無諗過原來可以咁減
43-28 借左位變13-8我都覺得好難
要變做10-8+3先計到

如果有紙筆我會借位
心計就
90-80=10
10+8-9=9

呢個先係天才既做法
能夠形像化邏輯
再寫返邏輯運算既細節
6-8歲既小朋友好多都無呢兩個能力

我地用開既直式
只係數學技巧
而我地6-8歲時習慣左咁做
從來無問點解

如果係代數原理，正確應該係將43拆開做15+28，後項消去等於15

80年代小學係係教直式，唔通而家唔係？

你諗到43拆開係15+28，已經計完啦

點解我睇唔明張圖計緊乜

問題係當個小朋友已經掌握到直式借位既時候，都仲要逼佢用上堂教既方法，就好似bb仔已經識行你仲逼佢爬咁

其實係一樣
細個學13-8=5咪又係13-3-5咁學，同#1個種計法同一個logic, 不過係唔會咁戇鳩將10位數拆開做咁多個10

呢d片真係好戇鳩明明同一個algorithm只係唔同representation
一個係用黎展示個algorithm, 一個係實際計既時候最有效既方法

如果講明要寫出借位既步 無分都接受
個重點係借位
而且小朋友可能記左做法而唔係真係識借十位既意義
唔好用成人得就ok黎睇依件事
話唔定個老師係有料既

教小朋友唔同教成人 有時覺得係多舊魚 但對小朋友就未必係

教分數話唔定要你畫圖tim

到到最後 歐洲既數學發展係好D
亞洲omit 好多數學背後邏輯

唔關事，歐美數學發展好係因為佢地會鼓勵人做研究
亞洲都好多中學生玩奧數攞獎，中國越南呢d不在話下，就連香港其實都好多人攞獎
但最後有幾多會去讀數？就算undergrad讀數，有幾多人會去讀PhD同做研究？講到尾咪又係社會風氣問題

好肯定黃種人識計數 但係呢 總係覺得亞洲人比較急功近利
可能社會風氣搞到咁 但係我覺得歐洲教育真係Train logic
你睇下Dse 擺明train 你做calculator

中學程度邊到都係教個d野，我有教過國際學校學生所以我知佢地課程係點
佢地最多只係有得比學生揀elective讀d深d既野，但都唔係深過香港既M2好多

其實dse課程無問題，主要係睇老師點教，不過香港d老師

而奧數就係另一回事，可以話已經脫離左中學課程既數
玩奧數既學生學緊既真正既數學（包括課題同思維模式），同計數叻唔叻無關係
雖然香港好多學校玩奧數純粹係r funding，同班學生鳩操就算利申 受害者

general tree data structure

認同,呢種計法只會係過度性
理解左個concept 之後就識搵捷徑,唔會用死呢個方法計
只係華人老師中意權威式標準答案教育先顯得成件事on9

咁教中文係咪要逐個字由甲骨文教起？

喲定啲

咁你不如數手指啦 數學係任何方法得出個答案都可以， 只要你證明到個方法正確

認真，受支那長大嘅所謂人材只係Copy cat，真正有劃時代創新嘅技術都係源自西方，多少同佢地著重數學/科學研究有關，支那只關心研究是否能轉應用搵錢

數都唔識計訓乜鬼練思維?
利申: 數學系

人類進步令生活變得簡單方便
結果班教畜都係要將啲野複雜化

竟然無人講借1當10呢個口訣

小學嘅時候見到呢題數，我會計8-3=5，而正確答案一定細過20同大過10，所以係15

絕大部份Math schools，除咗stat，都唔會俾你拎部cal去exams，而事實上你拎部cal入去都冇用，大部分Math students/ professors都唔有一部cal，拎曬啲錢去買紙就有

同埋”基礎先教你原理”